---
layout: post
title: "Kill -9 2017 #Hasta nunca 2017"
date: 2018-01-03 00:52:11 -06:00
type: post
published: true
status: publish
categories: [killingyear]
tags: [post]
author: "Energy1011"
image: "year-2017.png"
---

## 2017 Un año completo con un checklist
Debo admitir que personalmente el año 2017 fue bastante interesante, fue el año en el que comencé este blog, además ha sido el primer año en el que he logrado registrar mis avances diarios (una especie de diario o personal daily journal) a lo que he llamado __day checklist__ por la herramienta que he programado y compartido. En este checklist cada noche antes de irme a dormir agregué una breve narración de lo que me pareció importante en cada uno de los 365 del año, ¿ qué es eso de checklist ? Si no leiste el post sobre mi herramienta checklist te recomiendo echarle un vistazo: [¿ Tienes un day checklist ?](https://energy1011.gitlab.io/monsterpenguin/post/2017/01/20/tienes-un-day-checklist.html), es posible que pueda parecerte interesante llevar un checklist para el 2018, puedes [descargar/clonar](https://gitlab.com/Energy1011/days-checker) el proyecto desde mi gitlab si lo deseas, yo lo llevé en todo el 2017 y a continuación explico brevemente mis resultados.

## Recapitulando
Recapitular cada día con mi checklist me ha dejado mucho aprendizaje en todo el 2017, y ahora que este año ha finalizado, quiero comentarte algunas de las cosas que me propuse lograr y las incluí en mi checklist del 2017, quiza te de algunas ideas:
- Cuidar mi salud, comer bien/sanamente.
- Usar un checklist con el propósito de que al final del año, en los primeros días del 2018 (osea hoy), ver los resultados a manera de estadistica y leer cada uno de los 365 comentarios de cada día de mi checklist que escribí, para balancear mis actividades y tomar mejores decisiones a futuro.
- Demostrarle a las personas más allegadas cuánto las aprecio.
- Incrementar mis conocimientos en mi profesión que es la informática: estudiar, investigar, escribir, programar y compartir más código.
- Hacer más deporte, mejorar en destreza, fuerza, flex, acrobacia etc.
- Mejorar mi velocidad con el teclado, mejorar mi typing jugando y programando, usando [mi juego de typing en kivy](https://gitlab.com/Energy1011/type-fast-2-kill), hace ya un tiempo me dí pena al no usar los dedos correctos al 100 % en el teclado y ahora lo he mejorado y ahora siento que he aumentado mi velocidad y productividad.
- Dedicar cuando menos 10 a 20 minutos para pensar/meditar más detenidamente asuntos y/o generar nuevas preguntas y respuestas en mi vida sobre cualquier tema.
- Mejorar en idiomas, aprender más inglés.
- Aprovechar y administrar mejor mi tiempo, mejorar mi habilidad __multitask__, por poner de ejemplo: Escuchar podcast sobre informática, sobre todo en tiempos muertos (transportandome/viajando, ejercitandome o mientras espero a alguien o algo).
- Dedicar tiempo para ver películas y series que queria ver y no había tenido la oportunidad.
- Programar cuando menos una linea de código al día y/o aportar publicaciones a mi blog, para mantener una racha constante en las estadísticas de mi gitlab.

## Analizando los resultados del checklist 2017
Mi herramienta checklist puede mostrar una gráfica donde puedo ver la sumatoria de cada punto en mi checklist, y me dice en cuantos días completé cada uno de los puntos mencionados, y al día de hoy puedo considerar y prestar más atención a las sumas con las cantidades más bajas para mejorar en este 2018.

Hablando de gráficas, también me es satisfactorio ver bien lograda __la gráfica de mi usuario en gitlab(imagen principal de este post)__, la he logrado gracias a un punto a cubrir en mi checklist el de __programar cuando menos una línea de código al día en cada uno de los 365 días del año trópico__, una meta que quería lograr, y que he logrado y finalizado con un total de 669 contribuciones en todo el 2017.

<img src="/monsterpenguin/assets/year-2017.png" alt="github2017" style="width:100%;">

__NOTA DE ACTUALIZACIÓN: Actualmente he migrado de usar github a gitlab__ 
[https://www.gitlab.com/energy1011](https://gitlab.com/Energy1011)

Implementar el checklist fue en todo el 2017 un recordatorio y una automotivación para mí, que por supuesto volveré a implementar para este 2018.

Para finalizar este post y cerrar el año 2017 de la mejor manera: __Quiero agradecerte a ti lector, por estar aquí de cualquier manera__, por estar o no de acuerdo con la información aquí presentada por un servidor, por ser crítico, gracias por debatir y aportar conmigo en persona y/o en las redes sociales sobre los temas aquí tratados, __gracias a toda la comunidad de GNU/Linux y Software libre__. Te conozca o no en persona, por el simple hecho de tomarte el tiempo de leer este blog, __quiero desearte un excelente 2018 en todos los aspectos positivos posibles__. Espero haberte aportado algo útil este año pasado, y reitero que los temas aqui abordados en su mayoría los he considerado un aprendizaje bidireccional debido a tu valioso feedback en las redes, de nuevo mil gracias por estar aquí, solo me queda decir: __¡ Feliz año 2018 !__ y hasta la proxima :D


```bash
$ #Familiares y Amigos, Gracias por estar ahí cuando más los he necesitado <3
$ kill -9 2017 #Hasta nunca 2017
```
